const programmingQuizSeed = [
  {
    question: "Qual é o operador usado para comparação de igualdade estrita em JavaScript?",
    options: ["==", "!=", "===", "!=="],
    correctAnswer: "==="
  },
  {
    question: "Qual comando é usado para listar os arquivos em um diretório no Linux?",
    options: ["list", "dir", "ls", "show"],
    correctAnswer: "ls"
  },
  {
    question: "Qual é o método utilizado para converter uma string em um número inteiro em JavaScript?",
    options: ["parseInt()", "parseFloat()", "Number()", "toString()"],
    correctAnswer: "parseInt()"
  },
  {
    question: "Qual é o comando para criar um novo repositório Git?",
    options: ["git start", "git create", "git init", "git new"],
    correctAnswer: "git init"
  },
  {
    question: "Qual linguagem é conhecida por ser fortemente tipada?",
    options: ["JavaScript", "Python", "TypeScript", "HTML"],
    correctAnswer: "TypeScript"
  },
  {
    question: "Qual é a extensão de arquivo padrão para arquivos Python?",
    options: [".java", ".js", ".py", ".html"],
    correctAnswer: ".py"
  },
  {
    question: "Qual é o propósito da função `Array.prototype.map()` em JavaScript?",
    options: [
      "Adicionar elementos a um array",
      "Transformar cada elemento de um array",
      "Remover elementos de um array",
      "Ordenar os elementos de um array"
    ],
    correctAnswer: "Transformar cada elemento de um array"
  },
  {
    question: "Qual é o resultado de `10 % 3` em JavaScript?",
    options: ["0", "1", "2", "3"],
    correctAnswer: "1"
  },
  {
    question: "Qual é o comando para verificar o status das alterações no Git?",
    options: ["git check", "git status", "git log", "git diff"],
    correctAnswer: "git status"
  },
  {
    question: "Qual é a função principal do Node.js?",
    options: [
      "Renderizar páginas web",
      "Desenvolver aplicativos móveis",
      "Executar código JavaScript no servidor",
      "Estilizar páginas web"
    ],
    correctAnswer: "Executar código JavaScript no servidor"
  },
  {
    question: "Qual é a função de um ORM (Object-Relational Mapping)?",
    options: [
      "Gerenciar dependências de um projeto",
      "Mapear dados de um banco de dados para objetos em código",
      "Executar código de forma assíncrona",
      "Controlar o layout de uma página web"
    ],
    correctAnswer: "Mapear dados de um banco de dados para objetos em código"
  },
  {
    question: "Qual é o resultado de `typeof null` em JavaScript?",
    options: ["'null'", "'undefined'", "'object'", "'number'"],
    correctAnswer: "'object'"
  },
  {
    question: "Qual linguagem de programação é tipicamente associada ao desenvolvimento de aplicativos para iOS?",
    options: ["Kotlin", "Swift", "Java", "Ruby"],
    correctAnswer: "Swift"
  },
  {
    question: "Qual é o nome do arquivo de configuração padrão para um projeto Node.js?",
    options: ["config.js", "package.json", "index.js", "app.js"],
    correctAnswer: "package.json"
  },
  {
    question: "Qual dos seguintes é um padrão de design para controle de fluxo assíncrono em JavaScript?",
    options: ["Callbacks", "Promises", "Both", "None"],
    correctAnswer: "Both"
  },
  {
    question: "Qual é o banco de dados mais utilizado em projetos que utilizam o Prisma?",
    options: ["PostgreSQL", "Oracle", "MySQL", "MongoDB"],
    correctAnswer: "PostgreSQL"
  },
  {
    question: "Qual é o comando para iniciar um novo projeto React?",
    options: ["npx create-react-app my-app", "npm init react-app my-app", "npx react-create-app my-app", "npm create-react-app my-app"],
    correctAnswer: "npx create-react-app my-app"
  },
  {
    question: "Qual é o comando para instalar dependências de um projeto Node.js?",
    options: ["npm install", "npm start", "npm run", "npm update"],
    correctAnswer: "npm install"
  },
  {
    question: "Qual a função do comando `chmod` no Linux?",
    options: ["Mudar as permissões de um arquivo", "Listar os arquivos em um diretório", "Copiar um arquivo", "Mover um arquivo"],
    correctAnswer: "Mudar as permissões de um arquivo"
  },
  {
    question: "Qual das opções a seguir é um serviço de cloud computing?",
    options: ["Docker", "AWS", "GitHub", "Webpack"],
    correctAnswer: "AWS"
  }
];

export default programmingQuizSeed;
